港女赴台遇塵爆 醫三年漸康復

【本報訊】浸會大學發生粉塵爆炸意外導致12名學生受傷，其實2015年6月台灣一個水上樂園派對亦發生同類意外，釀成15死484傷慘劇，包括6名港人，其中傷勢最重、全身逾六成皮膚燒傷的香港少女莫子青，過去3年她努力接受物理治療等各項療程，現已逐漸康復，並留在台灣繼續學業。
相關新聞：專家測試 兩克麵粉引發大火球

2015年台灣八仙水上樂園發生塵爆，大批傷者等待救援。
經歷八次手術
現年22歲的莫子青，2015年事發時就讀台灣元智大學中文系一年級，事後一度停課就醫，事發九個月內經歷了八次清創以及植皮手術，翌年2月的農曆年廿九她情況好轉，由母親陪同返港與家人團聚過新年，並探望高齡祖母，但其後腳傷惡化，傷口長水泡及滲黑色瘀血，匆匆回台醫治。

子青家人透露，醫生曾三度由頭及臀部取皮移植到雙腳，子青其後需穿壓力襪，行路時筋腱扯着痛，同時為防筋腱收縮影響傷口無法癒合，需定期接受物理治療。

2015年6月27日，莫子青在台灣新北巿八仙水上樂園參加彩色派對，其間疑噴出的粉塵遇熱或遇煙火爆炸，導致15死484傷的災難，子青以及5名香港少女亦受傷，其中子青傷勢最嚴重，全身六成半皮膚出現二至三級燒傷，傷勢集中在雙腳，臉部雖燒傷無毀容。

子青父母事後趕赴台灣，莫爸爸憶述見到女兒全身插喉及包紮如木乃伊，心痛不已。

粉塵爆炸近年在世界各地發生，每次都釀成大量人命傷亡。2014年8月江蘇崑山市一間工廠的的汽車輪轂拋光車間發生粉塵爆炸事故，釀成146死114傷慘劇。2008年2月美國喬治亞州一間糖廠亦發生粉塵爆炸，導致14人死亡。

嘻嘻

咁大學生日蛋糕果塵爆班傻鳩呢？

22歲女 咁就一世
唔知仲有冇人肯要

早知今日